## Utilisation du server

Le serveur s'exécute en ligne de commande (terminal sous linux et macOS, powershell sous windows) 

1. Copier le bon executable dans votre répertoire de travail. On suppose par la suite que l'exécutable s'appelle `gndserver`
2. Ajouter les droits en exécution (si besoin sous linux et MaxOS) : `chmod a+x gndserver`
3. Vérifier le fonctionnement et voir les options : `./gndserver`

```bash
# toutes les options
./gndserver -h
```

```bash
# lancer un serveur de dodo contre un joueur random
./gndserver -game dodo -random 
```

```bash
# lancer un serveur de gopher contre un joueur random
./gndserver -game gopher -random
```

```bash
# lancer un serveur de gopher contre un joueur random gopher qui sera la joueur bleu
./gndserver -game gopher -rcolor blue -random
```

```bash
# tout réinitialiser
rm config.json server.json
```

## Utilisation du client

1. Copier le fichier `gndclient.py` dans votre répertoire de travail
2. Pour tester, copier le répertoire `test_client.py` dans votre répertoire de travail

```bash
# lancer le client
python test_client.py 12 toto totovelo
```
